死亡

晚上遇到12年前认识的一个朋友，玩乐队的，然后对方告诉我，当时介绍我们认识的朋友死了，出去拍照片的时候在郊区煤气中毒。我的熟人里已经有好几个人，跟我有过密切关系的人，比如同学朋友神马的，以各种方式，死了。年轻的时候，真的很少考虑死亡，确实是谈论过死亡的，但那种感觉如同讨论一个只在银幕上见过的电影明星。而如今我切实地感觉到自己正在逐步开始为死亡做准备，不知道该怎么形容，大体概括起来就是一句话：“我靠……我靠……原来我真的是会死的。”